**清平高速公路**位于[广东省](../Page/广东省.md "wikilink")[深圳市](../Page/深圳市.md "wikilink")，粤高速编号为**S29**（原为S209，惟现存路牌多标后者）\[1\]，南北走向，南起[罗湖清水河](../Page/罗湖.md "wikilink")，北至[龙华](../Page/龙华.md "wikilink")[观澜塘背立交](../Page/观澜.md "wikilink")，纵贯[罗湖](../Page/罗湖.md "wikilink")、[龙岗](../Page/龙岗.md "wikilink")、[龙华三区](../Page/龙华.md "wikilink")，全长20.23km，分二期建设。

清平高速是《深圳市干线道路网规划》中“七横十三纵”的第四纵，也是《深圳市干线道路网规划》提出近期建设“一横八纵”快速干线道路之一，被称为“深圳中轴线”\[2\]。

## 分段情况

  - 一期

清平高速一期南起红岭北立交，与泥岗路、红岭路相接，北至龙景立交，与[南坪快速路](../Page/南坪快速路.md "wikilink")、[水官高速公路](../Page/水官高速公路.md "wikilink")、布龙路相接，全长7.48km，设计速度80km/h，双向六车道，路基宽29米，设互通立交3处，收费站2处。清平高速一期于2005年7月16日建成通车，总投资9.8亿元。由于一期将已建成的水官高速与深圳市区相连，因此又称为“水官高速公路延长线”。\[3\]

  - 二期

清平高速二期起于龙景立交，跨越布吉吉华路、秀峰山塘、[平南铁路](../Page/平南铁路.md "wikilink")、板李大道，下穿[机荷高速公路](../Page/机荷高速公路.md "wikilink")，继续向北与[平湖街道的富安西路相交后](../Page/平湖街道.md "wikilink")，在平湖嘉湖路上平行高架，上跨十号路、西宝路、惠华路及平大路，再沿观澜街道的环观南路和烟桥路继续平行高架，跨越高尔夫大道，终点至塘背立交，与规划中的[外环高速公路衔接](../Page/深圳外环高速公路.md "wikilink")。路线全长15.22公里，设计行车速度每小时80公里，双向六车道。全线设机荷、富安、龙平及大山（预留）四处互通立交。二期工程于2010年9月开工，2013年9月17日，龙景立交至环观南路通车。待外环高速正式通车，二期北段剩下的3公里也将同步建成。\[4\]

## 互通枢纽及服务设施

本表由南至北排列

## 争议

### 路费问题

清平高速公路神龙收费站离坂田的龙景收费站仅2公里，路费高达4元，超出清平高速收费标准0.6元/标准车公里，引来众多[坂田居民不满](../Page/坂田.md "wikilink")，也被质疑有没有收费的必要。清平高速的建设方华昱机构声称，神龙收费站本应建在红岭北立交，但由于种种原因只得北迁，神龙至龙景路段的4元收费实际上是从红岭北立交开始计算的，全长约6.3公里。\[5\]

## 参考资料及外部链接

[Category:深圳市高速公路](../Category/深圳市高速公路.md "wikilink")

1.  "[广东省高速编号命名以及调整](http://www.gdcd.gov.cn/zxgh/69640_1.jhtml)".
    广东省交通运输厅. 于2017年3月20日查阅.

2.
3.

4.

5.